# Задание

#### Необходимо реализовать клиент на Python к Cloudpayments API. В рамках задачи необходимо реализовать оплату по криптограмме (метод charge). Предполагается, что платежи будут проходить только по токену Yandex Pay.

## Требования:

1. API клиента должно быть удобным для вызова из Python-кода.
2. Реализовать аутентификацию запросов.
3. Архитектура должна позволять добавлять остальные методы API.
4. Рекомендуется использовать python > 3.10, marshmallow, marshmallow_dataclass, aiohttp >3.8.
5. Реализация должна наследовать абстрактный класс AbstractInteractionClient.

## Выполнение задания

1. Разработан клиент CloudPaymentsClient  в виде отдельного Python модуля на базе предоставленного AbstractInteractionClient.
2. Код писался в соответствии с правилами flake8 (кроме длин строк). Форматирование: black. Написан Makefile для "обслуживания".
3. Использовались:
   1. OS Linux Mint.
   2. Python 3.10.6.
   3. aiohttp 3.8.1.
   4. marshmallow 3.17.0.
   5. marshmallow-dataclass 8.5.8.
4. Клиент подготовлен как для непосредственного использования в виде класса, так и для DI с "геттером", например как "репозиторий" для "чистой архитектуры" сервера типа FastAPI.
5. Сформирован ```setup.py```
6. Реализованы следующие параметры/методы класса:
   1. Класс-коллекция ссылок на CP API: ```APIUrls```.
   2. Приватные параметры клиента.
   3. Метод базовой авторизации в CP API: ```_auth```.
   4. Метод формирования полной ссылки на CP API URI: ```_make_url```.
   5. Метод проверки соединения: ```connected```.
   6. Метод-обертка для ```GET``` запроса с авторизацией: ```make_get```.
   7. Метод-обертка для ```POST``` запроса с авторизацией: ```make_post```.
   8. Метод платежа ```Yandex Pay via API CloudPayments```: ```payment_yandex_charge```.
   9. Метод платежа ```Card Charge/Auth```: ```payment_card_charge```.
   10. Метод платежа ```Token Charge/Auth```: ```payment_token_charge```.
   11. Метод второй стадии платежей: ```complete_3d_secure```.
   12. Метод подтверждения платежа: ```payment_confirm```.
   13. Метод отмены платежа: ```void_payment```.
   14. Метод возврата платежа: ```refund```.
7. Добавлены следующие схемы:
   1. Общая схема ответа CP API: ```CommonResponseSchema```.
   2. Общая схема "модели" ответа CP API: ```ModelSchema```.
   3. Схема тестового запроса: ```TestResponseSchema```. 
   4. Схема запроса на платеж Yandex Pay с криптограммой: ```YACryptoRequestSchema```.   
   5. Схема запроса завершения второй стадии платежа: ```Complete3DSecureRequestSchema```.
   6. Схема запроса платежа ```Card Charge```: ```PaymentCardChargeSchema```.
   7. Схема запроса подтверждения платежа: ```PaymentConfirmRequestSchema```.
   8. Схема запроса платежа ```Token Charge```: ```PaymentTokenRequestSchema```.
   9. Схема запроса возврата средств: ```RefundRequestSchema```.
   10. Схема ответа на запрос о возврате средств: ```RefundResponseSchema```.
   11. Схема запроса на отмену платежа: ```VoidPaymentRequestSchema```.
   12. Схема ответа на запрос отмены платежа: ```VoidPaymentResponseSchema```.
8. Добавлены следующие ошибки:
   1. Ошибка отсутствия секретных ключей: ```ClientSecretsError```.
   2. Ошибка платежа Yandex Pay с криптограммой: ```YandexPaymentError```.
   3. Ошибка платежа ```Card Charge```: ```CardChargeError```.
   4. Ошибка платежа ```Token Charge```: ```TokenChargeError```.
   5. Ошибка завершения второй стадии платежа: ```Complete3DSecureError```.
   6. Ошибка подтверждения платежа: ```PaymentConfirmError```.
   7. Ошибка возврата средств: ```RefundError```. 

## Комментарии

- Клиент собран "как есть", то есть нуждается в "боевом" тестировании: нужны ключи к CP и подключенный Yandex Pay.
- Ключи на CP я получил (.env.local), проверил авторизацию, которую добавил в слой cpclient на уровне запросов.
- Создал приложение Yandex и написал мини-сервер ```scripts/get_ya_token_server.py```, переводящий пользователя на Yandex с авторизацией, получением кода подтверждения и auth_token Yandex, но, если я правильно понял, там нужно обращение в саппорт и получение merchant_id + установка виджета и так далее.
- "Мокать" CP смысла нет, так как это "клиент" - тут особо нет бизнес-логики (это не его "ответственность" и "обязанность").
- Абстрактный клиент априори считаю протестированным заказчиком.
- В абстрактный клиент добавил закрытие connection/session, а то "ругается при запуске".
  - Следует сказать, что в документации у CP присутствуют неточности. Например, в разделе [Платежи через API CloudPayments](https://developers.cloudpayments.ru/#platezhi-cherez-api-cloudpayments) в секции ```Пример запроса с токеном Yandex Pay``` указана ссылка ```payments/charge```, но на схеме ниже указаны ссылки ```payments/tokens/charge``` и ```payments/tokens/auth``` сразу для двухстадийного платежа.
  - В п. 3 говорится об одностадийном списании Yandex Pay, но в п 4. говорится, что "Для всех карт Yandex Pay требуется 3-D Secure аутентификация".
  - Думаю, что с настроенными ключами и "тестовыми" плетежами было бы легко разобраться, но у меня их сейчас нет.